Un étrange calculateur ne peut faire que ces quatre opérations :
multiplier par 2 ou par 3, ou bien élever au carré ou au cube. En
partant du nombre 15, il ne peut obtenir, au bout d'exactement 5
opérations, qu'un des nombres suivants. Lequel ?
\begin{multicols}{5}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*})]
  \item $2^8\times3^5\times5^6$
  \item $2^8\times3^4\times5^2$
  \item $2^3\times3^3\times5^3$
  \item $2^6\times3^6\times5^4$
  \item $2\times3^2\times5^6$
  \end{enumerate}
\end{multicols}